\documentclass[10pt]{article} % use larger type; default would be 10pt
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc} % set input encoding (not needed with XeLaTeX)
\usepackage[framed,autolinebreaks,useliterate]{mcode}
\usepackage[czech]{babel}	
%Laplace
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{bbm}
\usepackage{physics}
\usepackage{siunitx}



\setlength{\voffset}{-0.65in}   %upper border
\setlength{\hoffset}{-0.65in}   %left border
\textwidth= 450pt
\textheight = 650pt

%\title{[B3M35LSY] Assignment}
\author{Loi Do, doloi@fel.cvut.cz}
\date{2020} % Activate to display a given date or no date (if empty),
         % otherwise the current date is printed

\usepackage{titlesec}

\titleformat*{\section}{\large\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\subsubsection}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\paragraph}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\subparagraph}{\normalsize\bfseries}

\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\title{B3B35MSD, 11. cvičení}
\begin{document}
\maketitle

Cílem tohoto cvičení je se naučit pracovat se Simscapem (Simulinkem). % a Modelicou
\section{Základy}
Základní práci se Simscapem můžete nalézt např. v tomto tutoriálu:
\\
https://www.mathworks.com/help/physmod/simscape/gs/essential-steps-for-constructing-a-physical-model.html

\section{DC Motor}
\subsection{Úloha na cvičení}
Namodelujte DC motor ze základních prvků, tedy schéma z obr.~\ref{fig:dc_motor}.
\begin{itemize}
\item Zvolte stejné parametry, jako v DÚ, tedy z datasheetu: \\
https://moodle.fel.cvut.cz/pluginfile.php/210277/mod\_page/content/5/35\%20NT2R%2082%20426SP%2025.pdf.
\item K realizaci gyrátoru transformující elektrický výkon na mechanický použijte prvek: 'Rotational Electromechanical Converter'.
\item Ověřte, že ustálená rychlost motoru odpovídá rychlosti udávanému v datasheetu (No-load speed). 
K měření využijte senzory ze Simscape knihovny.
\item Nalezněte koeficient tlumiče (Rotational Damper) $[b] = \si{\newton\meter\per(\radian\per\second)}$ tak, aby ustálená hodnota proudu tekoucí skrz motor odpovídala hodnotě z datasheetu.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figs/dc_motor.eps}
\caption{DC motor.}\label{fig:dc_motor}
\end{figure}

\section{Elektrický systém}
\subsection{Úloha na cvičení}
\begin{itemize}
\item Namodelujte a odsimulujte systém z DÚ č.1, tedy systém na obr.~\ref{fig:elec_circuit} s následujícími parametry:
	\begin{itemize}
	\item $L = \SI{0.0015}{\henry}$, $C_1 = \SI{1e-6}{\farad}$, $C_2 = \SI{2e-6}{\farad}$, $R_1 = \SI{100}{\ohm}$, $R_2 = \SI{20}{\ohm}$, $i(t) = \SI{0}{\ampere}$, $u(t) = \SI{1}{\volt}$
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Doplňující úloha}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figs/elec_circuit.eps}
\caption{DC motor.}\label{fig:elec_circuit}
\end{figure}

Proveďte simulaci systému pro různé vstupy $u$, např.: $u = \{\sin(10^3t), \mathbf{1}(t), \mathbf{5}(t)\}\,\si{\volt}$. 
Provádění simulací zautomatizujte pomocí skriptu v MATLABu. 
\begin{itemize}
\item Zaměňte zdroj konstantního napětí za prvek: 'Controlled Voltage Source' a skrze 'Simulink-PS-Converter' připojte blok 'From Workspace'. V nastavení tohoto prvku nastavte název pole 'Data' např.: 'uVoltageSig'. Jak definovat strukturu 'uVoltageSig' v MATLABu je popsáno v nastavení prvku 'From Workspace'.
\item Připojte senzor (napětí, proudu)  k libovolnému prvku, např. $C_2$ a skrze 'PS-Simulink Converter' vyveďte signál do 'Scope'. Tento signál pojmenujte, např. 'c2Voltage' a zapněte na tomto signálu logování (Log selected signal).
\item Použijte funkci (v MATLABu) 'sim' pro odsimulování tohoto systému:\\ https://www.mathworks.com/help/simulink/slref/sim.html. 
\end{itemize}
Jako výchozí kód můžete využít:
\begin{lstlisting}
clc; clear;
%% Parameters:
L = 0.0015; C1 = 1e-6; C2 = 2e-6; R1 = 100; R2 = 20;
%% Input
i = 0;				% Nulovy vstup na zdroji proudu
num_of_sim = 3;		% Pocet simulaci s ruznym vstupem napeti 'u'
sim_time = 0.001;	% Delka simulace

uVoltage_time = (0:sim_time/100:sim_time)';		% Casovy vektor definujici signal uVoltage

% --- Definujte ruzne vstupni signaly uVoltage
uVoltage{1} = ;
uVoltage{2} = ;
uVoltage{3} = ;

%% Simulace
for ii = 1:num_of_sim
    uVoltageSig.time = uVoltage_time;			% Definice struktury uVoltageSig
    uVoltageSig.signals.values = uVoltage{ii};
    uVoltageSig.signals.dimensions = 1;
    
    model_name = '';							% --- Zde doplnte nazev simulink souboru
    simOut = sim(); 							% --- Zde doplnte parametry funkce
    volt_data_out{ii} = simOut.logsout.get('c2Voltage').Values.Data;
    volt_time_out{ii} = simOut.logsout.get('c2Voltage').Values.Time;
end

%% Zobrazeni vystupu
figure; hold on;
for ii = 1:num_of_sim
    plot(volt_time_out{ii},volt_data_out{ii});
end

\end{lstlisting}




%\section{Další přílady}
%\begin{itemize}
%\item Tepelný systém: \\ https://www.mathworks.com/help/physmod/simscape/examples/house-heating-system.html
%\item 
%\end{itemize}
%Jako výchozí kód pro řešení tohoto úkolu můžete použít:
%\begin{lstlisting}
%g = 9.81;                               % m.s-1 graviracni zrychleni
%L = 1;                                  % m delka kyvadla
%
%%% TODO: Definujte nelinearni stavovy model za pomoci operatoru '@' (anonymni funkce)
%f = @...;      	 						% definice funkce
%
%%% TODO: Definujte pocatecni podminky a zacatek a konec simulace
%x0 = [pi/3; 0];                          % Pocatecni podminky
%tspan = [0 10];                         % [zacatek, konec] simulace
%
%%% TODO: Odsimulujte odezvu na pocatecni podminky pomoci funkce ode45
%[T,Y] = ode45(...);	
%
%plot(T,Y(:,1),'-',T,Y(:,2),'-.');
%xlabel('time [s]');
%legend('poloha','rychlost');
%grid on;
%
%\end{lstlisting}
%


%\begin{figure}[!h]
%\centering
%\includegraphics[width=0.6\textwidth]{figs/series_transformers.eps}
%\caption{Série transformátorů.}\label{fig:series_transformers}
%\end{figure}



% -------------------------------------
% -------------------------------------
% -------------------------------------



%\begin{figure}[!h]
%    \begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
%        \centering
%        \includegraphics[width=0.65\textwidth]{figs/mech_trans.eps}
%        \caption{Vícestupňová převodovka (ozubená kolečka).}\label{fig:mech_trans}
%    \end{subfigure}
%    ~	
%    \begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
%        \centering
%        \includegraphics[width=0.65\textwidth]{figs/electric_trans.eps}
%        \caption{Ideální elektrický tranformátor.}\label{fig:electric_trans}
%    \end{subfigure}%
%\caption{Příklady transformátorů z různých fyzikálních domén.}\label{fig:transformator}
%\end{figure}















\end{document}
